# Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

-Для перебору даних. Пошуку необхідних данних, сортування, перезапису. Виконаня розрахунків.

# Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

-for - Виконання математичних розрахунків. Перебір даних в масиві\
-while - Виконання якоїсь дії на стронці задану кулькість разів, або до відміни.\
-do..while - Виконання якоїсь дії на стронці задану кулькість разів (мінімум один раз), або до відміни.\
-fo..in та for..of для роботи з масивами.

# Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS? 

-Явне перетворення типів відбувається за допомогою методів перетворення які напряму вказують на який тип вони перетворюють. наприклад toString(), або Number().\
-Не явне перетворення типу - це перетворення яке відбуваєтсья без явного на це указання в процесі виконання якихось дій з данними.\
Наприклад "123" / 3 , де оператор "/" зведе всі дані до числового типу.